【黑科技】騰訊成功破解三大指紋辨識技術

不少智能電話都採用指紋辨識技術，核實用戶身份去解鎖手機或確認交易，現時主要的指紋辨識技術分為：超聲波、電容和光學 3 種。在早前於上海舉行的 GeekPwn 2019 國際安全極客大賽，騰訊安全的玄武實驗室展示破解上述 3 種指紋辨識技術的方法

玄武實驗室邀請現場觀眾在玻璃杯留下指紋，然後利用他們開發的程式採集指紋信息，再以雕刻機將指紋複製。大約 20 分鐘就能夠完成複製程序，實驗室工作人員示範利用指紋模型成功解鎖 3 部智能電話，並在 2 部打卡機核實身份。騰訊安全玄武實驗室表示採集和破解指紋的技術，都是由他們自家研發，只需小面積殘影就足以將指紋複製，而硬件成本只需約 1,000 人民幣（約 1,120 港元）。

騰訊安全玄武實驗室指，他們已經向多家指紋辨識裝置供應商提供資料，希望能夠填塞漏洞，提升指紋辨識技術的安全程度。

法證先鋒5

不要騰 只要訊

除左方便俾人偷野同方便監視之外，有咩用途

想像下，差佬可以輕鬆解你電話鎖

唔係膠紙就做到喇咩

又唔係咁講，security一向係攻防戰，依個技術最大用途就係話俾人知已經有辦法破解，要繼續升級個system去防守

睇黎cancel指紋用返密碼安全d

apple又贏

邊個叫我

簡直係敲詐

只需小面積殘影就足以將指紋複製
會唔會係wechat平時收集晒指紋
用果小小殘影係database搵返出黎

玄武實驗室邀請現場觀眾在玻璃杯留下指紋

其實密碼最安全

一早講佐，keyfile, device, password永遠比生物認證安全。

用暴力破解可解任何密碼

2 factors authentication

當加密方式極為複雜，暴力破解就變成唔可能，例如crypto

當然以後量子科技成熟破唔破解到就唔知，但到時我相信會有更高級既加密方法

係時候用retina scan

咁係硬件計算能力問題

證明apple有前瞻至少十年，仲成日屌人地唔出屏下指模，apple受盡千夫所指，真是用心良苦

咁依樣嘢好現實，我地唔可以假設有部一秒計算無限次既電腦
正如問人點樣最快上廿層樓，你話跳上去，跳唔到就係體力問題

不嬲都係密碼好啲

中共有國家級電腦，用全國電腦計算能力同你計

正，星期一直上四百蚊

apple

現階段唔好話全國，用全球都無用，你可以去睇下啲research，頂級加密就算舉國之力去暴力破解都要數以千年，真係要等量子電腦出現

係，所以用瞳孔好on鳩，偷咗改唔到

Google已經出左量子電腦

會唔會做造馬㗎,
你知啦，大陸啲野

prototype左同實際用到係兩件事，我咪話要等成熟
但到成熟又有量子既方式加密，又變左破解唔到
因為解密難度永遠高過加密

巴打太睇少量子電腦的運算力
一台量子電腦的運算能力, 係可以超越支國所有電腦加起來運算能力的總和.
量子電腦同一般電腦係2個次元的分別.

我唔信佢破解到寵物指模 ..

我無睇小，我咪話要等量子電腦成熟，暴力破解現階段密碼技術先會係可行方案

會唔會係破解左某國廠商d第N代屏下指紋咋

邊3部又唔講

黑警睇cctv 輕鬆睇到啦

更莫講話大陸啲超高清監控

死撚開啦 做到既話呢個世界仲有security?
做到中共一早hack左tump個銀行密碼啦

一種科技既方便必然帶來另一種安全問題嫁啦
特別係商家佬、政府提倡個啲。
舉個例子，點解軍方電腦仲用緊最舊啲系統？

軍方一直都係同budget競賽
現代軍事係好貴的玩意來的. 與其話係security問題, 不如話係budget有限仲好.
雖然, 冇IP的系統事實上真係最安全, 你冇可能從網絡Hack到一個冇IP的isolated system.

微信，ok?

三部電話係唔係屎為 oppo同屌米？

之前ms有人講過，量子電腦有壽命問題，唔知係咪真

而家用face id 了

向多家指紋辨識裝置供應商提供資料，希望能夠填塞漏洞，提升指紋辨識技術的安全程度。

向多家供應商提供資料？唔洗錢咁好死？
屈人科水 ja ？

創新技術唔見咁叻，破壞人就最叻 ...

微軟，ok?

用得指紋預左俾人開

你啱

要改用腳趾解鎖了

巨硬, OK?

所以從來打pw

周圍都CCTV 除非你部電話唔用如果唔係都幾難次次都係無CCTV既情況係解鎖

中國好先進

拎左14億人做training set, 殘影 project返全隻出嚟

要練下插褲袋按手機密碼解鎖神功

講到唔用電話...上個月尾俾Delta force擊殺的ISIS首腦, 佢同佢隨從就真係唔用任何cell phone同唔連網. 用番D原始手段去同外界連絡. 所以美國追蹤佢要花咁多年.

勁過師父

幾複雜暴力破解永遠有效
唔係brute force,係violence嗰隻

數據要violence入去都幾難變左做揾system loophole

打鳩條友逼佢解密

Apple有冇事

信就信，唔信就唔信，乜撚野微信？
軟就軟，硬就硬，乜撚野微軟

睇鬼佬d電影一早破解到啦

匪國盜賊

An狗不願面對

Agger
聽落對用家黎講完全唔係值得高興既事

An狗有人臉識別架,雖則一張相就破解到